武漢肺炎》醫療涉國安！傳日本將擋外資收購藥廠、醫療設備廠

武漢肺炎》醫療涉國安！傳日本將擋外資收購藥廠、醫療設備廠

〔財經頻道／綜合報導〕日本去年修訂《外匯和外國貿易法》，將外資買進日本國安相關公司股份的呈報門檻比例，從10%降至超過1%，該修法並被認為旨在阻擋中資影響，而在當前武漢肺炎疫情大流行，各國急需疫苗的狀況下，日本傳出正計畫將國內製藥和醫療設備製造商，列為國安相關公司，藉此阻止外國企業併購。

《日經新聞》今（22）報導，日本政府傳出將把國內製藥和醫療設備製造商，列為國安相關公司，以防止外企收購、保護日本製藥業，和維持藥品和醫療設備供應穩定。

據報導，將被列入的醫療企業，包括處理原材料、藥品、疫苗、血清和製劑的公司，以及製造幾乎沒有替代儀器的醫療設備公司，如呼吸器、心肺設備、注射幫浦、人工腎臟製造商等。

報導指出，出於醫療產業在疫情下，對國家和日本人的生命安全至關重要，因此日本政府決定，不應讓外資接管擁有醫療相關技術和生產設施的公司。

而預計修訂後的《外匯和外國貿易法》，在經過徵詢公眾意見後，將在今年7月實施。

目前，日本富士軟片（Fujifilm）旗下藥廠生產的流感藥物法匹拉韋（Favipiravir，商品名：Avigan），被認為可用於治療武漢肺炎，日本政府也計畫將其儲備量增至200萬人份。

其實今次呢件事真係要令啲國家明白，唔係樣樣嘢外判比出面生產，降低成本就係好

全球化真係好撚on9
諗出黎條友要拎去打靶，眼中只有金錢

True
英國幾時外判埋個國家俾人

判左俾李家誠了

今日先發覺有錢都可以冇命享

麻煩樓主借一借個位
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

李嘉誠有半條命係屬於英國㗎啦

全球化原先係好嘢嚟嘅 錯就錯在容許一個獨裁國家都全球化

唔洗獨裁，就算歐洲國家都互搶口罩
將影響人民生存嘅工業擺係其他國家

咁佢哋完全外判戇鳩啫
美國都有國防生產法要限定返有幾%一定本國製造
同埋如果每個國家全球化都係透明開放嘅話 嗰班歐洲國家就算完全外判曬 都唔會好似而家咁慘

願景美好 但行唔通
就好似共產主義咁

推

所以目標應該係 部分外判去降低成本唔係完全外判去降低成本 留返條後路畀自己

唔關事，由donald trump成功當選開始，大家應該知道全球化過度理想化，而且做成好多不公義，人性係自私先係重點，就算歐美各國都係互搶資源
，台灣捐口罩出去都係一場政治show

不公義係邊度？ 想知

全球化= 壓榨勞動力
本來請一個工人要10蚊美金一個鐘，再+一堆稅。

判去越南請10蚊可以請五個人

結果本國人失去工作，越南人被壓榨，賺錢既只有商家或過度消費者

exact7ly 支共係老鼠屎

一有獨裁同思想咁扭曲既國家存在
全球化就唔係好事
不過而家d人睇清楚中共
咁就好快d行動

環境被大量污染